{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025742",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "천관산2"
    },
    "text": "天冠山 (천관산)\\n\n全羅南道長興郡\\n\n全羅南道長興郡の冠山面に位置する天冠山は長さ約724.3mの山だ。 この山は峰数十個とユジュウジュウがそびえており、千態万状を成している。 天冠山の下には天冠寺だけでなく、多くの昔の寺跡が位置している。 そして天冠山は智異山、月出山、内蔵山、内辺山と共に湖南5大名山の一つだ。 以前は山頂周辺に測量標準機があったと知られている。 この山の頂上周辺には堂岩、古岩、獅子岩、上積岩などが連続しており、周囲には陽岩峰、小山峰など他の峰もある。 天冠山の稜線は奇岩怪石と葦原につながり、景色が美しいと伝えられている。 また、この山は四方が比較的急傾斜で、あちこちに深い渓谷が発達している。 天冠寺には新羅武烈王の時に中霊通と関連した創建説話が伝えられている。 天冠山の名前は新羅時代に該当山の形が天子の面流館と同じだと言って付けられたと知られている。 また、天冠山は新羅の金庾信と天冠女の恋物語としても有名だ。 この山は烽燧台があり、東に全日県、西に康津原浦峰、北に億富山烽燧に応じたと伝えられている。",
    "QA": [
        {
            "question": "天冠山はどこに位置していますか？",
            "answer": "天冠山は全羅南道長興郡の冠山面に位置しています。"
        },
        {
            "question": "天冠山の峰の数はいくつですか？",
            "answer": "天冠山には峰数十個とユジュウジュウがそびえています。"
        },
        {
            "question": "天冠山は湖南5大名山の一つですか？",
            "answer": "はい、天冠山は智異山、月出山、内蔵山、内辺山と共に湖南5大名山の一つです。"
        },
        {
            "question": "天冠山の周辺にはどんな岩がありますか？",
            "answer": "天冠山の周辺には堂岩、古岩、獅子岩、上積岩などが連続しており、周囲には陽岩峰、小山峰など他の峰もあります。"
        },
        {
            "question": "天冠山はどのような景色が広がっていますか？",
            "answer": "天冠山の稜線は奇岩怪石と葦原につながり、景色が美しいと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "天冠寺の創建説話について教えてください。",
            "answer": "天冠寺には新羅武烈王の時に中霊通と関連した創建説話が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "天冠山の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "天冠山の名前は新羅時代に該当山の形が天子の面流館と同じだと言って付けられました。"
        },
        {
            "question": "天冠山はどのような恋物語で有名ですか？",
            "answer": "天冠山は新羅の金庾信と天冠女の恋物語で有名です。"
        },
        {
            "question": "天冠山の周辺にはどのような渓谷がありますか？",
            "answer": "天冠山は四方が比較的急傾斜で、あちこちに深い渓谷が発達しています。"
        },
        {
            "question": "天冠山にはどのような測量標準機があったと知られていますか？",
            "answer": "以前は天冠山の頂上周辺に測量標準機があったと知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 343,
        "QA": 389
    }
}